<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Idea_Crazy_Fun on jLab - A Source of Creativity and Innovation!</title>
    <link>https://www.jlab.tech/categories/Idea_Crazy_Fun/</link>
    <description>Recent content in Idea_Crazy_Fun on jLab - A Source of Creativity and Innovation!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    
	<atom:link href="https://www.jlab.tech/categories/Idea_Crazy_Fun/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>JStory:2016我能帮助团队哪些？</title>
      <link>https://www.jlab.tech/post/2016-02-20-oh-blog18/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.jlab.tech/post/2016-02-20-oh-blog18/</guid>
      <description>昨天较为仓促的去开了个会，但我想如果有心人，一些基本信息还是传递给了大家，不过早上在被窝思考了一下，还是应该细细整理一下，可能大家理解会更方便些
背景：
公司发展速度、节奏越来越快，参考汽车后市场参与角色图可以看出，
1.在此布局下，将来我们要做许多的事情要做，有足够大的舞台，足够快的成长速度，提供给团队每个人
2.已经做了的事情，就是红线；现在在做的事情，就是蓝色线条（这个没有画，邮件中会附图）
3.关于现在做的云修，结合企业的核心职能：营销和创新，大家会发现，确实是，我们走在正确的道路上，以正确的方式，所以云修会做的非常漂亮（没有参加云修2016发布会的可能感触会少一些）
4.当前产品线向下个阶段演进，云配团队的使命：服务内部，并且提炼核心，同时服务于外部
2016希望团队每个人能够从下面四个角度来思考下，做最好的自己结合F哥提出的专业、卓越、稳定，云配团队要从下面几个角度来理解，分解，落实到具体工作中
心态1.面对每一个经手甚至过脑、过眼、了解到的工作，都要秉持一个持续优化的心态，做最好的自己，不仅仅是完成手头工作，还要积极去思考，如何才能做的更好？做到更好，才会突破你原有的境界、范畴，不断对自己提要求
2.心态上还要主动沟通，不逃避问题，避免爆发；在工作中、会议上积极去思考、发言，提出观点，哪怕是错误的；从一个组织发展上来看，哪些人能胜任更多、更难、更高的工作呢？那肯定是有积极心态的人；如果心态失衡，请找各个层次leader沟通，越早越好；有个例子就是我被F哥三次批评要画图，而不是文字表达的事情，在这个过程中，我的心态变化，实际上，当你尝试突破自己的时候，所有的你都会明白
方法1.方法上面对工作，第一步，搞定它，在你掌控的信息、资源、能力范围内，是否可以最优的方式、最低的成本来完成他；第二部，再优化它，不一定是你来完成，但你要主动去思考、提出来；背景是我们在高速前进，而时间又不允许我们从容的去优化，如果时间允许的，那先优化
2.举例说：皇甫对技术支持工作提出的工具化的优化，测试环境也需要测试掌握更多技能，以节约时间；治龙对开发的重复工作、加载缓慢的优化；这些都是从优化的策略指导下的思维方式
3.还有更实际的，就是我们的软件工程裁剪版本，对大家的具体要求，这个不展开了，有文档，2016要扎实的落实这些切实可行的方法，因此产生的规范文档，都进入conflunce上
4.2016会尝试进行P级的能力细化、每月或者每季度一次的考试制度，引导大家掌握更扎实的能力，高速大家更高层级的风景，以便提升、成长
制度1.为了帮助大家，落实一些方法，提供一些指导和帮助，部分事情会落实到制度上，不一定适用于全部门，至少云配大团队来尝试施行
2.第一个就是加班日报，要发出来，给到自己的leader，另外，我也会和hr沟通，没有日报的加班，是不给调休的
3.为什么要规定？因为人是有惰性的，团队的职责是帮助、引导大家走在正确的道路上，而不是走歪，从而
组织1.一个组织存在的理由是有它的职责和目标
2.2016我们需要更多人分担更多的责任，实现不同的目标，团队协作，才能完成我们淘汽的伟大愿景
3.明确职责；界定范围、流程；服务于特定目标，有考核标准
这个不会有大调整，结合我们新加入的成员来安排
 最后每个人都要有自己的核心价值，我的价值在哪里？各leader的呢？你的呢？大家都思考一下
我自己得出的结论是三个字：更严格的要求大家，是我对团队在2016能提供的核心价值
后面会有很多具体帮助大家更专业的具体方法，落实后，每个人才会不断突破自己原有的境界，提升，成长</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JStory话题：SAAS是下一步的焦点么？</title>
      <link>https://www.jlab.tech/post/2016-02-17-oh-blog17/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.jlab.tech/post/2016-02-17-oh-blog17/</guid>
      <description>前言：
所有JStory话题都是J（我）基于自己的观察和思考、分析写下的文字，任何人都可以转载，但请保留出处和本段文字，来自于J，互联网观察者和深度从业者的读书笔记：jstory.me
企业逐渐开始愿意为信息化、互联网化付出更多的成本，当个人领域已被覆盖时，哪里会出现下一个独角兽？
Slacks，Zenefits，Topdesks，这几个是做什么的？
国内的SAAS化究竟进展到了什么程度？
如果你创业，你会选择SAAS么？
试图解决企业的那个问题？具备什么核心价值？
组建团队+基础Demo完成，需要多久？
维持一定发展速度的前提下，什么时候企业开始为你的产品和服务付费？什么时候收入达到10万？100万？收入增长率是？
如果收入达到1000万，你需要多久？多少个客户？每个客户的不同阶段的获取成本是？它们在上涨么？
把自己的团队组建、产品设计、客户分析、营销策略、成本估算等等，都代入进来，如果还可以，那值得试试，提示下：真正的待挖掘的价值点，在行业积累中，可能是陈年的习惯的问题，可能是某些巨大的惯例开支，可能是整个的业务链条，也可能是某个集中痛点的业务场景，无论如何，找到他，给出你的解决方案，和5个潜在客户聊10个小时，再来回答J的问题：）
待续，本月会持续调研、分析这个话题，给出我的一些思路</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JStory：如何成为一名优秀的程序员？ 草稿中</title>
      <link>https://www.jlab.tech/post/2016-02-21-oh-blog19/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.jlab.tech/post/2016-02-21-oh-blog19/</guid>
      <description>开完会，栋栋问我：焦哥，我应该如何做，才能成为一名优秀的程序员？
这个问题，不好回答
1.什么是优秀的程序员？
首先，我要表达的是，任何职业，如果你做到顶端，都是相通的，虽然路不同，殊途同归，就像游戏里面的盗贼、法师、战士等等职业者，成为最高阶层的传奇后，发现许多是相通的；另外我自己距离优秀还至少有一多半路要走，可能刚刚了解了路的大体方向，在某个通往优秀的路上多走了几步，下面我会整理出来一些具体的感悟
对程序员来说，记得我和老婆在饭后散步，聊了几句：未来新能源、新材料和人工智能的突破，会极大的降低许多许多的产出成本，如果用数学的角度，去把这个趋势曲线，求导，那这个曲线的导数会过原点么？换句话说，未来机器人完全替代人类么？种植庄稼，生产工具，建造大楼和道路，甚至机器代孕、培养皿生物？
我想说的是，人不会被取代，即便很大一部分脑力劳动通过计算机的积累，大数据分析，比如来自动指挥交通、调度，或者任何需要有经验的技术工种，都会被Robot替代，但感情和创造力，永远不会被替代；也就是说，人类最核心的价值，就在这里，不会被机器所替代：是人类的思维模式，思维模型决定的
 反例就是你让一个机器人去创作一幅梵高的画试试，或者你让他去自发的去谈恋爱
另外，未来，可能最重要的岗位，就是程序员了，哈哈，因为所有这些人工智能的创建、维护、升级，都靠程序员～！
2.通往优秀程序员的路怎么走？
优秀其实不同的人，不同的标准，比如阿里最高级别的P12的人，算是优秀的程序员么？扎克伯格，算是一个优秀的程序员么？比尔盖茨呢？
有人会说，离我太远了，你告诉我现阶段，我要如何做？给我一个简单点的路径，比如向东走200米，然后右拐，执行1.3公里，到红色房子，上三楼。。。
但，那是不可能的，哈哈
因为都有不同，不过
也有相同
Xmind图如下（一家之言，欢迎来喷～！）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TODO:要写几本深入浅出雅俗共赏的关于程序员（搞电脑的）的书</title>
      <link>https://www.jlab.tech/post/2016-03-11-oh-blog22/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.jlab.tech/post/2016-03-11-oh-blog22/</guid>
      <description>嗯，决定了，写给初中级程序员，某些系统化的整理，也会帮助到高级乃至资深、专家，但主要目的是写给需要了解这个行业的相关人士，用生动的话语，而不是枯燥的概念，配图，结合示例，告诉人们：
程序是怎样运行的？
程序是怎样设计的？
程序是怎样开发的？
三本书，或者一本书，要好玩，开心，甚至6岁以上小孩也可以学习到有趣的东东
嗯，觉得一定很有成就感，让更多的人了解到我们程序员的世界，神秘的程序员是在干什么？他不是电影中的高智商的宅男工程师，他是聪明、智慧，高度责任心和团队写作精神的改变世界的人，仅此而已！！！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一个业余产品：dududushu</title>
      <link>https://www.jlab.tech/post/2016-01-10-oh-blog9/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.jlab.tech/post/2016-01-10-oh-blog9/</guid>
      <description>项目名称：嘟嘟读书
dududushu.net .org
服务或产品或价值：
核心价值，目前就是帮助我管好我自己的书（和阅读计划），比如罗列一个列表、进度、读书心得
管理个人书籍整理自己的纸质书，发现有好多，而且事实上，我买了很多，丢三落四，或者借出，或者遗落在别人那里，或者丢在老家
开卷有益，花费金钱去买书，核心的目的是获取知识，开拓眼界，从而提高自己
但实际上，往往达到目标的30%，就很不错了
管理借出/借入状态/借阅人
除非是极端的爱书人士，事实上大部分人是较为乐意借出或者交换书籍阅读的
不仅仅资源的置换或者交换，关键，读书人，是互相欣赏，看好同一本书，也是惺惺相惜的:)
分享读书笔记总会有许多心得、疑问等围绕书本和延伸的领域，最方便的方式让大家一句话说明这本书怎么样
读书人聚会事实上，越来越感觉到时间紧迫，不够用，要做的事，要读的书，要体验的生活，很多很多，但读书人，总有共同之处，与其在被窝窝着，不如出来聊聊书和文化
当然，如果能和其他产品结合，那最好，互相帮助</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不好意思：Balsamiq Mockups</title>
      <link>https://www.jlab.tech/post/2016-01-28-oh-blog14/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.jlab.tech/post/2016-01-28-oh-blog14/</guid>
      <description>Name: helloWorld Key: eJzzzU/OLi0odswsqslIzcnJD88vykmpsUQCNc41hjV+7q5+AF74Ds8=
Name: china Key: eJzzzU/OLi0odswsqknOyMxLrLFEAjXONYY1fu6ufgAJ5gy2
Name: ketty Key: eJzzzU/OLi0odswsqslOLSmprLFEAjXONYY1fu6ufgAOOwzk</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在ycpai发布了一个创业服务，好便宜</title>
      <link>https://www.jlab.tech/post/2016-01-17-oh-blog12/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.jlab.tech/post/2016-01-17-oh-blog12/</guid>
      <description>专注技术和产品16+年 创业3次 目前负责三个技术团队的管理 对技术偏执，仍然喜爱写代码的创业者
能够对创业路上的团队提供
创业技术风险评估 技术团队组建方案评估（成本、时间、组成、管理模式等） 产品模型分析 业务模型分析 研发团队管理指导
当然其他也可以提供支持，限于个人专精的几个领域 http://jstory.me 个人博客
=＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
提供服务：创业中的技术风险评估和应对方案
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
服务介绍：
创业路上，基本无法避免和技术打交道 不同的业务类型、发展模式，有不同的技术成本曲线 在时间上，也有不同阶段对技术的渴求分布
如何合理的建立技术团队？技术团队组成是什么？ 技术团队应该如何管理？ 对于技术人才，如何招到合适的人？如何要求？如何管理、引导？ 技术合伙人如何定义？如何要求？
我的业务模式存在什么技术风险？ 如何让技术成为帮助你在竞争中获胜的利器？关键在哪几个阶段？ 产品模型和业务发展模型，对应的最右成本开发控制
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
服务方式及承诺：
每月两次 每次1小时 需要每次预先提供沟通计划和讨论内容的邮件 回复确认分析和讨论内容
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
创业指导，每月2000
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>