<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on jLab - A Source of Creativity and Innovation!</title>
    <link>https://www.jlab.tech/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on jLab - A Source of Creativity and Innovation!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    
	<atom:link href="https://www.jlab.tech/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ABP好东东</title>
      <link>https://www.jlab.tech/post/2016-02-26-oh-blog20/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.jlab.tech/post/2016-02-26-oh-blog20/</guid>
      <description>在看视频教程，发现广告太烦人，于是
翻墙
到谷歌商店https://chrome.google.com/webstore/search/adblocker然后一口气下载了三个，就是用户最多的三个
然后。。。
就没然后啦，因为广告全没啦～！！！！哈哈</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docker readme 翻译 by jhfnetboy@jstory.me</title>
      <link>https://www.jlab.tech/post/2015-12-17-oh-blog7/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.jlab.tech/post/2015-12-17-oh-blog7/</guid>
      <description>Docker: 容器引擎  翻译：jhfnetboy@ 2015-12&amp;lt;br/&amp;gt; Docker是个开源的项目，作为一个轻型的容器，用来帮助你打包、转移和运行任何应用程序 Docker is an open source project to pack, ship and run any application as a lightweight container.
Docker containers are both hardware-agnostic and platform-agnostic. Docker 容器具备跨硬件、跨操作系统（另外一种翻译：独立于硬件和操作系统）的双特性 This means they can run anywhere, from your laptop to the largest 这意味着他们（Docker）可以在任何地方运行，无论是你的笔记本还是云计算的一个实例或者其他任何 cloud compute instance and everything in between - and they don&amp;rsquo;t require 这些不需要你使用一个特定的语言、框架或者打包系统 you to use a particular language, framework or packaging system. That makes them great building blocks for deploying and scaling web apps, 这会对web应用的部署、规划、数据库和后端服务上的区块化创建有很大帮助，不依赖于一个特定的系统或提供商 databases, and backend services without depending on a particular stack or provider.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>error cannot open .git/FETCH_HEAD Permission denied</title>
      <link>https://www.jlab.tech/post/2015-12-08-oh-blog5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.jlab.tech/post/2015-12-08-oh-blog5/</guid>
      <description>stackoverflow有个60给支持的解决办法，基本就是那个思路：
看到permission，肯定是权限问题
我造成的原因：
用root clone的线上生产机的代码
然后chmod 777 code
忘记-R recursive递归开放权限
所以切换到自己用户来配置、发布脚步执行，就会有权限问题
要想避免：不要用root，慎用，没有必要！！
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Github提供免费3员工私有代码库 Free private Github repository license 3 employees Open</title>
      <link>https://www.jlab.tech/post/2020-02-27_jlab_blog1582789748/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.jlab.tech/post/2020-02-27_jlab_blog1582789748/</guid>
      <description>Github提供免费3员工私有代码库 Free private Github repository license 3 employees Open  As title said, it is convenience to StartUps, and bundled youe company to Github It is a promotion bait for programmer~! Enjoy it! Source text If you’re a GitHub user, but you don’t pay, this is a good week. Historically, GitHub  always offered free accounts but the caveat was that your code had to be public. To get private repositories, you had to pay.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JStory:2016我能帮助团队哪些？</title>
      <link>https://www.jlab.tech/post/2016-02-20-oh-blog18/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.jlab.tech/post/2016-02-20-oh-blog18/</guid>
      <description>昨天较为仓促的去开了个会，但我想如果有心人，一些基本信息还是传递给了大家，不过早上在被窝思考了一下，还是应该细细整理一下，可能大家理解会更方便些
背景：
公司发展速度、节奏越来越快，参考汽车后市场参与角色图可以看出，
1.在此布局下，将来我们要做许多的事情要做，有足够大的舞台，足够快的成长速度，提供给团队每个人
2.已经做了的事情，就是红线；现在在做的事情，就是蓝色线条（这个没有画，邮件中会附图）
3.关于现在做的云修，结合企业的核心职能：营销和创新，大家会发现，确实是，我们走在正确的道路上，以正确的方式，所以云修会做的非常漂亮（没有参加云修2016发布会的可能感触会少一些）
4.当前产品线向下个阶段演进，云配团队的使命：服务内部，并且提炼核心，同时服务于外部
2016希望团队每个人能够从下面四个角度来思考下，做最好的自己结合F哥提出的专业、卓越、稳定，云配团队要从下面几个角度来理解，分解，落实到具体工作中
心态1.面对每一个经手甚至过脑、过眼、了解到的工作，都要秉持一个持续优化的心态，做最好的自己，不仅仅是完成手头工作，还要积极去思考，如何才能做的更好？做到更好，才会突破你原有的境界、范畴，不断对自己提要求
2.心态上还要主动沟通，不逃避问题，避免爆发；在工作中、会议上积极去思考、发言，提出观点，哪怕是错误的；从一个组织发展上来看，哪些人能胜任更多、更难、更高的工作呢？那肯定是有积极心态的人；如果心态失衡，请找各个层次leader沟通，越早越好；有个例子就是我被F哥三次批评要画图，而不是文字表达的事情，在这个过程中，我的心态变化，实际上，当你尝试突破自己的时候，所有的你都会明白
方法1.方法上面对工作，第一步，搞定它，在你掌控的信息、资源、能力范围内，是否可以最优的方式、最低的成本来完成他；第二部，再优化它，不一定是你来完成，但你要主动去思考、提出来；背景是我们在高速前进，而时间又不允许我们从容的去优化，如果时间允许的，那先优化
2.举例说：皇甫对技术支持工作提出的工具化的优化，测试环境也需要测试掌握更多技能，以节约时间；治龙对开发的重复工作、加载缓慢的优化；这些都是从优化的策略指导下的思维方式
3.还有更实际的，就是我们的软件工程裁剪版本，对大家的具体要求，这个不展开了，有文档，2016要扎实的落实这些切实可行的方法，因此产生的规范文档，都进入conflunce上
4.2016会尝试进行P级的能力细化、每月或者每季度一次的考试制度，引导大家掌握更扎实的能力，高速大家更高层级的风景，以便提升、成长
制度1.为了帮助大家，落实一些方法，提供一些指导和帮助，部分事情会落实到制度上，不一定适用于全部门，至少云配大团队来尝试施行
2.第一个就是加班日报，要发出来，给到自己的leader，另外，我也会和hr沟通，没有日报的加班，是不给调休的
3.为什么要规定？因为人是有惰性的，团队的职责是帮助、引导大家走在正确的道路上，而不是走歪，从而
组织1.一个组织存在的理由是有它的职责和目标
2.2016我们需要更多人分担更多的责任，实现不同的目标，团队协作，才能完成我们淘汽的伟大愿景
3.明确职责；界定范围、流程；服务于特定目标，有考核标准
这个不会有大调整，结合我们新加入的成员来安排
 最后每个人都要有自己的核心价值，我的价值在哪里？各leader的呢？你的呢？大家都思考一下
我自己得出的结论是三个字：更严格的要求大家，是我对团队在2016能提供的核心价值
后面会有很多具体帮助大家更专业的具体方法，落实后，每个人才会不断突破自己原有的境界，提升，成长</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JStory话题：SAAS是下一步的焦点么？</title>
      <link>https://www.jlab.tech/post/2016-02-17-oh-blog17/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.jlab.tech/post/2016-02-17-oh-blog17/</guid>
      <description>前言：
所有JStory话题都是J（我）基于自己的观察和思考、分析写下的文字，任何人都可以转载，但请保留出处和本段文字，来自于J，互联网观察者和深度从业者的读书笔记：jstory.me
企业逐渐开始愿意为信息化、互联网化付出更多的成本，当个人领域已被覆盖时，哪里会出现下一个独角兽？
Slacks，Zenefits，Topdesks，这几个是做什么的？
国内的SAAS化究竟进展到了什么程度？
如果你创业，你会选择SAAS么？
试图解决企业的那个问题？具备什么核心价值？
组建团队+基础Demo完成，需要多久？
维持一定发展速度的前提下，什么时候企业开始为你的产品和服务付费？什么时候收入达到10万？100万？收入增长率是？
如果收入达到1000万，你需要多久？多少个客户？每个客户的不同阶段的获取成本是？它们在上涨么？
把自己的团队组建、产品设计、客户分析、营销策略、成本估算等等，都代入进来，如果还可以，那值得试试，提示下：真正的待挖掘的价值点，在行业积累中，可能是陈年的习惯的问题，可能是某些巨大的惯例开支，可能是整个的业务链条，也可能是某个集中痛点的业务场景，无论如何，找到他，给出你的解决方案，和5个潜在客户聊10个小时，再来回答J的问题：）
待续，本月会持续调研、分析这个话题，给出我的一些思路</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JStory：如何成为一名优秀的程序员？ 草稿中</title>
      <link>https://www.jlab.tech/post/2016-02-21-oh-blog19/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.jlab.tech/post/2016-02-21-oh-blog19/</guid>
      <description>开完会，栋栋问我：焦哥，我应该如何做，才能成为一名优秀的程序员？
这个问题，不好回答
1.什么是优秀的程序员？
首先，我要表达的是，任何职业，如果你做到顶端，都是相通的，虽然路不同，殊途同归，就像游戏里面的盗贼、法师、战士等等职业者，成为最高阶层的传奇后，发现许多是相通的；另外我自己距离优秀还至少有一多半路要走，可能刚刚了解了路的大体方向，在某个通往优秀的路上多走了几步，下面我会整理出来一些具体的感悟
对程序员来说，记得我和老婆在饭后散步，聊了几句：未来新能源、新材料和人工智能的突破，会极大的降低许多许多的产出成本，如果用数学的角度，去把这个趋势曲线，求导，那这个曲线的导数会过原点么？换句话说，未来机器人完全替代人类么？种植庄稼，生产工具，建造大楼和道路，甚至机器代孕、培养皿生物？
我想说的是，人不会被取代，即便很大一部分脑力劳动通过计算机的积累，大数据分析，比如来自动指挥交通、调度，或者任何需要有经验的技术工种，都会被Robot替代，但感情和创造力，永远不会被替代；也就是说，人类最核心的价值，就在这里，不会被机器所替代：是人类的思维模式，思维模型决定的
 反例就是你让一个机器人去创作一幅梵高的画试试，或者你让他去自发的去谈恋爱
另外，未来，可能最重要的岗位，就是程序员了，哈哈，因为所有这些人工智能的创建、维护、升级，都靠程序员～！
2.通往优秀程序员的路怎么走？
优秀其实不同的人，不同的标准，比如阿里最高级别的P12的人，算是优秀的程序员么？扎克伯格，算是一个优秀的程序员么？比尔盖茨呢？
有人会说，离我太远了，你告诉我现阶段，我要如何做？给我一个简单点的路径，比如向东走200米，然后右拐，执行1.3公里，到红色房子，上三楼。。。
但，那是不可能的，哈哈
因为都有不同，不过
也有相同
Xmind图如下（一家之言，欢迎来喷～！）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JStory：老司机和优秀程序员</title>
      <link>https://www.jlab.tech/post/2016-03-05-oh-blog21/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.jlab.tech/post/2016-03-05-oh-blog21/</guid>
      <description>早上早饭的时候，和老婆聊天，我自豪的告诉她，我可以基本不用看摩托车的转速表，通过发动机的声音判断是要升档提速，还是降挡降速了，并且转弯也知道压低车的贴地角度，而不是还直愣愣的，等等等等，bla bla bla
然后我突然类比思维发作，想通了关于技术管理上的P级的理论和实践的关系，如果老司机和优秀程序员的类比。
一个老司机的开车经验，是具象化的体现在整个行驶过程中的：路口，转弯，红灯，拉客等等，都很专业，恰到好处；你可以想象：当你看到路上的一辆车吭哧吭哧的起步，到路口急停，拐弯跨线，红灯启动缓慢被人滴等等，一看，你肯定得出结论：前面这哥们是新手；同样，看到出租车司机熟练的提速、超车，掉头，甚至用Hack的方式抢红灯（因为没有摄像头）等等，都行云流水，恰到好处，用破车开出了法拉利的感觉！
同样，部门内部进行了P3到P9的评级标准的评定，2016也一直思考，如何让这个标准落地，让每个团队成员得到提高，而不是感觉有人在约束他。
优秀的程序员如同老司机，会积累很多的经验，沉淀到具体的设计、开发、部署、实施的过程中，在软件的生命周期中，会根据不同情况，从理论高度下沉到实践的环节，体现在每个细节中：会用最合适的方法来完成目标。
而影响这个“最合适”的因素，有很多，需要经验的对比、计算、积累，如同每次老司机过路口，路况肯定都不同，是减速还是超车，还是绕路、进服务区，或者甚至下车行走等等，都是大脑这个超级计算机在毫秒级别内计算的结果；这个结论同样适用于优秀的程序员（我一直以此为毕生目标，虽然还差的很远）。
而程序员从刚入行，到会点开发，熟悉一个工具，到独立负责模块，到负责业务区块，到参与整体设计、开发、上线，再到参与客户沟通、部署等等，职责范围是不断扩大的过程，直至覆盖软件的整个生命周期，可以说是个老司机了。最初部门确定的P级别，我感觉没有落实到实践的级别，所以落地有成本，我贴出来，大家评判下，首先声明，这是一个草稿，需要酝酿，改进的空间很大。我理想中的P级别划分，实际是一个老司机修炼指南，不仅仅提要求：要能够根据发动机声音来判断车速、车况，从而主动降挡或者提速，还要有以下指导：发动机和排气管声音大小的远离，不同档位的速度的声音样本，要求实践的在多个路口去骑行的证明以及录像；
同样，程序员也一样，要求到细节，给出指导和例证，给出原理和学习材料，跟进，指导每个程序员，都成为优秀的程序员！
当然，老司机也分三六九等的，遇到新交规实施，不小心一样被罚款扣分，老司机依然也在继续学习和成长。
本周末本来团建的，结果又推到下周末了，马上出发去挖笋，下次聊！～</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mac osx 安装android studio时遇到 intel haxm的安装问题</title>
      <link>https://www.jlab.tech/post/2016-01-29-oh-blog15/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.jlab.tech/post/2016-01-29-oh-blog15/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MarGo Missing required environment variables GOPATH</title>
      <link>https://www.jlab.tech/post/2015-12-07-oh-blog4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.jlab.tech/post/2015-12-07-oh-blog4/</guid>
      <description>Sublime是一个很不错的编辑器
所以我决定在这个上面做Go的开发
但配置开发环境过程中，遇到了一个问题：MarGo: Missing required environment variables: GOPATH
解决后记录如下：
在系统定义变量没用的，因为
上图
内容：
&amp;ldquo;env&amp;rdquo;: { &amp;ldquo;GOPATH&amp;rdquo;: &amp;ldquo;/Users/jason/gocode&amp;rdquo;, &amp;ldquo;GOROOT&amp;rdquo;: &amp;ldquo;/Users/jason/go&amp;rdquo; },</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sublime text3 Package Control无法加载插件，报错：There are no packages available for installation</title>
      <link>https://www.jlab.tech/post/2016-05-18-oh-blog25/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.jlab.tech/post/2016-05-18-oh-blog25/</guid>
      <description>sublime text3 Package Control无法加载插件，报错：There are no packages available for installation plugins loaded Package Control: Error submitting usage information. HTTP exception InvalidCertificateException (Host 127.0.0.1:8087 returned an invalid certificate ([SSL: CERTIFICATE_VERIFY_FAILED] certificate verify failed (_ssl.c:548))) downloading https://packagecontrol.io/submit?package=Package+Control&amp;amp;amp;operation=install&amp;amp;amp;version=3.1.2&amp;amp;amp;sublime_platform=osx&amp;amp;amp;package_control_version=3.1.2&amp;amp;amp;sublime_version=3114. Package Control: Installing 1 missing dependency Package Control: Error downloading channel. HTTP exception InvalidCertificateException (Host 127.0.0.1:8087 returned an invalid certificate ([SSL: CERTIFICATE_VERIFY_FAILED] certificate verify failed (_ssl.c:548))) downloading https://packagecontrol.io/channel_v3.json. Package Control: The dependency specified, bz2, is not available Package Control: Skipping automatic upgrade, last run at 2016-05-18 09:59:38, next run at 2016-05-18 10:59:38 or after Package Control: Error downloading channel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>test 6 again</title>
      <link>https://www.jlab.tech/post/2020-02-27_jlab_blog1582779726/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.jlab.tech/post/2020-02-27_jlab_blog1582779726/</guid>
      <description>test 6 again  say something here  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TODO:要写几本深入浅出雅俗共赏的关于程序员（搞电脑的）的书</title>
      <link>https://www.jlab.tech/post/2016-03-11-oh-blog22/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.jlab.tech/post/2016-03-11-oh-blog22/</guid>
      <description>嗯，决定了，写给初中级程序员，某些系统化的整理，也会帮助到高级乃至资深、专家，但主要目的是写给需要了解这个行业的相关人士，用生动的话语，而不是枯燥的概念，配图，结合示例，告诉人们：
程序是怎样运行的？
程序是怎样设计的？
程序是怎样开发的？
三本书，或者一本书，要好玩，开心，甚至6岁以上小孩也可以学习到有趣的东东
嗯，觉得一定很有成就感，让更多的人了解到我们程序员的世界，神秘的程序员是在干什么？他不是电影中的高智商的宅男工程师，他是聪明、智慧，高度责任心和团队写作精神的改变世界的人，仅此而已！！！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tourism on Docker</title>
      <link>https://www.jlab.tech/post/2015-12-09-oh-blog6/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.jlab.tech/post/2015-12-09-oh-blog6/</guid>
      <description>   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一个业余产品：dududushu</title>
      <link>https://www.jlab.tech/post/2016-01-10-oh-blog9/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.jlab.tech/post/2016-01-10-oh-blog9/</guid>
      <description>项目名称：嘟嘟读书
dududushu.net .org
服务或产品或价值：
核心价值，目前就是帮助我管好我自己的书（和阅读计划），比如罗列一个列表、进度、读书心得
管理个人书籍整理自己的纸质书，发现有好多，而且事实上，我买了很多，丢三落四，或者借出，或者遗落在别人那里，或者丢在老家
开卷有益，花费金钱去买书，核心的目的是获取知识，开拓眼界，从而提高自己
但实际上，往往达到目标的30%，就很不错了
管理借出/借入状态/借阅人
除非是极端的爱书人士，事实上大部分人是较为乐意借出或者交换书籍阅读的
不仅仅资源的置换或者交换，关键，读书人，是互相欣赏，看好同一本书，也是惺惺相惜的:)
分享读书笔记总会有许多心得、疑问等围绕书本和延伸的领域，最方便的方式让大家一句话说明这本书怎么样
读书人聚会事实上，越来越感觉到时间紧迫，不够用，要做的事，要读的书，要体验的生活，很多很多，但读书人，总有共同之处，与其在被窝窝着，不如出来聊聊书和文化
当然，如果能和其他产品结合，那最好，互相帮助</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不好意思：Balsamiq Mockups</title>
      <link>https://www.jlab.tech/post/2016-01-28-oh-blog14/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.jlab.tech/post/2016-01-28-oh-blog14/</guid>
      <description>Name: helloWorld Key: eJzzzU/OLi0odswsqslIzcnJD88vykmpsUQCNc41hjV+7q5+AF74Ds8=
Name: china Key: eJzzzU/OLi0odswsqknOyMxLrLFEAjXONYY1fu6ufgAJ5gy2
Name: ketty Key: eJzzzU/OLi0odswsqslOLSmprLFEAjXONYY1fu6ufgAOOwzk</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>世界，您好！</title>
      <link>https://www.jlab.tech/post/2015-11-07-oh-blog0/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.jlab.tech/post/2015-11-07-oh-blog0/</guid>
      <description>There is another world!
If you be there:)
be a quiet reader,Thx!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>产品分析：花&#43;</title>
      <link>https://www.jlab.tech/post/2016-01-14-oh-blog10/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.jlab.tech/post/2016-01-14-oh-blog10/</guid>
      <description>老婆前几天在36kr看到了这个创业公司，花+ http://www.flowerplus.cn/
然后就花了98，一个月内提供四次顺风派送的随机选的花
后来又推出定3个月+1块，送个花瓶，我们太早了。。
很快就B轮，做起来应该包括：
病毒传播+供应链+仓储、包装、配送体系
四次，如果顺丰算50算，扣除花和包装成本，比如10+2，那利润也不高，但客户稳定程度高，一般每月花98去买四次鲜花，也不会太在乎这个成本了
优化物流，否则感觉很多成本到这里面了，那其他竞争对手，比如，顺丰自己搞一个，你不就哭死了，或者自己有物流体系的，那思路就开阔多了，什么不可以搞个周期配送？？
静观其变！：）
上图</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>去隔壁村的一点感想</title>
      <link>https://www.jlab.tech/post/2016-04-08-oh-blog23/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.jlab.tech/post/2016-04-08-oh-blog23/</guid>
      <description>在老婆的逼迫下，终于去隔壁村逛了逛，有些感触，记下来
1.国家和人是类似的，弱小，就会被殖民、经济殖民
2.饮食文化，中国绝对站在世界之巅
3.地球就是一个村，外面不是那么危险，只要自己时刻有警惕的心，推荐去逛逛
4.英语还是要用，要有语境
放一张照片纪念下，哈哈</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>国外关于成人达己的类似思路文章</title>
      <link>https://www.jlab.tech/post/2015-11-25-oh-blog2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.jlab.tech/post/2015-11-25-oh-blog2/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在ycpai发布了一个创业服务，好便宜</title>
      <link>https://www.jlab.tech/post/2016-01-17-oh-blog12/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.jlab.tech/post/2016-01-17-oh-blog12/</guid>
      <description>专注技术和产品16+年 创业3次 目前负责三个技术团队的管理 对技术偏执，仍然喜爱写代码的创业者
能够对创业路上的团队提供
创业技术风险评估 技术团队组建方案评估（成本、时间、组成、管理模式等） 产品模型分析 业务模型分析 研发团队管理指导
当然其他也可以提供支持，限于个人专精的几个领域 http://jstory.me 个人博客
=＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
提供服务：创业中的技术风险评估和应对方案
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
服务介绍：
创业路上，基本无法避免和技术打交道 不同的业务类型、发展模式，有不同的技术成本曲线 在时间上，也有不同阶段对技术的渴求分布
如何合理的建立技术团队？技术团队组成是什么？ 技术团队应该如何管理？ 对于技术人才，如何招到合适的人？如何要求？如何管理、引导？ 技术合伙人如何定义？如何要求？
我的业务模式存在什么技术风险？ 如何让技术成为帮助你在竞争中获胜的利器？关键在哪几个阶段？ 产品模型和业务发展模型，对应的最右成本开发控制
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
服务方式及承诺：
每月两次 每次1小时 需要每次预先提供沟通计划和讨论内容的邮件 回复确认分析和讨论内容
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
创业指导，每月2000
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>学开车、教练和带团队</title>
      <link>https://www.jlab.tech/post/2015-12-27-oh-blog8/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.jlab.tech/post/2015-12-27-oh-blog8/</guid>
      <description>早上在Amazone买书，突然领悟了点东西，跳跃思维，和Amazone无关
前几天哈雷第一次上路去公司上班，就因为停在路口时没有选好落脚点，是有点泥泞的小洼地，因此侧滑，车缓慢的倒下了，当时没有多想，和同事也只是当作一个花边聊了几句，顺便说了几句视频上教的：如何用个体力量推起来300到500斤的哈雷摩托车
今天买的几本书中，有几个是关于团队的
突然领悟到：我学车是自己教自己（培训学校只告诉了基本的停车、启动、档位切换和弯路），心想，如果有个教练随身去观察、教你，该有多好
其实教练就是leader要充当的角色，而团队成员自学能力好的，就是自我教练，但如果有个合适的教练在现场一直伴随，会是多幸福的事情！
1.不要总是理论，要实践
2.不要替代他们思考、判断、做决定
3.当犯错时，告诉他们要点，会记忆的更清晰
4.案例教学，针对关键点，而不是全部流程</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>搬迁完毕：从Jekyll 迁移到Hugo，2020新开始</title>
      <link>https://www.jlab.tech/post/2020-03-01_jlab_blog1583062006/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.jlab.tech/post/2020-03-01_jlab_blog1583062006/</guid>
      <description>搬迁完毕：从Jekyll 迁移到Hugo，2020新开始   say something here
  如题，差不多一周的业余时间，经过了许多的大大小小的坑
  实现了
  1.Hugo快速渲染，这个是Hugo的功劳
  2.完成了几个快速书写和发布的脚本，基于spf13模版（Hugo作者）整体发布在Github
  https://github.com/jhfnetboy/hugo_for_github_pages
  可以帮助大家快速的使用起来
  3.迁移了域名解析ip，因为更新了，另外实现了网站的https，增加安全
  4.初步了解了iconfont，后面会自己定制一个logo，使用iconfont
至于为何2019很少有post  简单说下，因为发了几个，换笔记本，给删除了，后面找到原始md文档后补上    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新开一个项目：嘟嘟读书</title>
      <link>https://www.jlab.tech/post/2016-01-15-oh-blog11/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.jlab.tech/post/2016-01-15-oh-blog11/</guid>
      <description>基本背景，参考这个文章：http://121.40.214.164/index.php/2016/01/10/46.html
核心愿景：
1.有一个简单的工具管理自己的图书
2.管理别人的借阅和分享
3.最后还可以集中管理读书笔记或者读后感
 预期时间：非盈利项目，只能个人抽空，每天推进一点点
＝＝＝＝＝＝
项目笔记如下
＝＝＝＝＝＝
1-15
jstory.me域名备案推进
豆瓣api申请，找到了解决图书信息的问题：ISBN,条码扫描
下一步
先假装所有设计、开发都完成了，产品上线了
见到了第一个用户，有5分钟时间，你如何介绍这个产品？
小夏，你想不花钱，多读几本想看的书，或者认识几个读书的妹子么？（看人说话，小夏还没女朋友的程序员）
F哥，你需要一个简单app管理自己的所有书籍么（F哥有好多书）
大美女，你想变得更文艺么？（大美女喜欢看各种书）
很简单，喏，公众号可以加下，有各种实用功能，围绕个人图书管理和社会化图书借阅、图书社交的介绍（给个二维码）
加了后，可以没事骚扰他们，引导他们
发个群发：个人图书管理工具下载，安装后（安卓和IOS版本）
扫描自己的书后面的条码，选择购买日期（最好是买到了就扫一下），就好啦！
以后可以列表获得你所有购买的书的列表
可以选择一本，标记为：学习中（默认是没开始读）
或者标记为读完了，自动提示：请说几句你的读后感，录音输入
以上代码开源，发布在github:
https://github.com/jhfnetboy/dududushu
一句话介绍这个项目：让你开心读书＝管书、借书、乐书</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>构建学习型组织-草稿</title>
      <link>https://www.jlab.tech/post/2015-11-09-oh-blog1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.jlab.tech/post/2015-11-09-oh-blog1/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>浙大MBA半年复习205分</title>
      <link>https://www.jlab.tech/post/2016-02-15-oh-blog16/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.jlab.tech/post/2016-02-15-oh-blog16/</guid>
      <description>MBA.mdown—/Users/jason/Library/Mobile Documents/com~apple~CloudDocs</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>科技的魅力</title>
      <link>https://www.jlab.tech/post/2015-12-04-oh-blog3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.jlab.tech/post/2015-12-04-oh-blog3/</guid>
      <description>科技的魅力 让Imposible成为可能 让事情变得有趣、好玩 让你不再烦躁、空虚、焦急、浪费时间和金钱
科技为人性服务 从根源上，肯定是这个角度、原因的 但VC也好，上市也好，这些是因为你的产品或者愿景影响范围和潜力足够大 并不是说，小众的就不好 钱不是判断科技魅力的标准 人性才是
每天重复的生活 要不要来点惊喜呢？ 也可能是惊讶，但愿不要是惊悚
互联网、信息化的社会渗透了人的所有活动 如何才开心、好玩、有趣？ 宅男如何做？推荐什么？ 御姐如何做？ 小清新呢？ 大叔呢？ 绿茶呢？ 用你的眼睛看世界！帮助你如同鱼儿一样在世界遨游！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>管理的实践：25章  主管  的读后感和分析</title>
      <link>https://www.jlab.tech/post/2016-04-17-oh-blog24/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.jlab.tech/post/2016-04-17-oh-blog24/</guid>
      <description>PS：当你对厚厚的一本书当作任务，或者有畏惧感时，那就当作零食吧！
德鲁克的这本书非常好，常常一句话就让你思考好几天，领会好几天
随手翻到到了主管这一章，发现和我的境况有些相像，就忍不住认真的看完了（实际这章才8个page）
先记录我的理解和分析（这是哥哥我自己总结的哦哦哦）：
一个企业或者组织的管理者，分为三个层次：高管（高层）、中层、主管
做好一个管理者的基本前提是&amp;mdash;&amp;mdash; 意识到自己是一个管理者
而主管，往往很多时候，还不具备这个领悟，尤其在创业型的企业，他们整日在为表层的事务所奔波
那，主管，我们在这里所讨论的主管，是怎么定义的？
1.直接面对普通员工的管理者
2.对事情结果、进度负责的基层管理者
3.他们可能无力影响公司的规定、决策、激励措施、组织结构、财务原则、员工与企业的经济关系、组织的精神等等，这些往往由高层决定，普通员工往往也非常明白这一点
4.他们可以称为组长、领班、科长、头，但他们的title往往还是高级工程师或者其他一看就不是管理者的称呼
那，主管，在企业管理中，究竟起到什么作用呢？
1.员工的工作能力，取决于主管的规划能力，员工的绩效，取决于主管的培训、安排
2.主管要对工作的进度负责，你可以理解为一个PM，设定团队目标，给予员工工作意愿和能力，带领大家，依托于企业整体目标，完成工作，达成团队和各个员工的绩效目标
3.安排团队职务和拥有助手，这依赖于2的目标设定的前提下，安排好团队内部的职务，并把一些工作分担给助手，但对结果负责，对绩效负责
4.制定目标要聚焦于企业的经营目标，同时也要能实践基本信念和原则，简单说，权衡眼前需求和长远目标，承担此责任，也拥有对应的权利，包括：了解公司整体信息，掌握必要方法，掌握必要资源，拥有必要权利等等，达到团队目标所需要的一切，都由他掌控才对！
当然，主管也拥有
1.提升的机会，因为只有在一线，才会学习和提升更多，主管要有被提升为中层、高层的机会，提升的前提是你是否在当前岗位游刃有余，我们建议：中层都从主管中提拔，而不是毕业生或者空降
2.拥有管理者的地位，因为他能代表下属，代表普通员工发炎，中高层管理者也要乐于倾听并重视，给予积极的应答
以下还不太明白，记录一下
主管的职责
1.主管工作必须是真正的管理工作，必须负担起大部分的管理责任
2.主管必须能够控制履行职责时所需要的活动，也必须有充足的人力来处理相关事务
需要一些工作指导员（帮他带人的人），也是潜在的主管
3.不要再削减主管的权限，比如招聘的权限？
4.主管应该有更多，这样他们才能有足够分量代表员工发炎，也有时间去实施目标管理，通过慎重的安排职务、员工培训、工作规划来管理下属
5.另外，付给主管比最高信子的基层员工高10%是不对的（哈哈，这个我爱听）
其他：
通过构成管理的要素来管理员工，而不是通过人际关系来管理员工，要具备设定目标、组织和规划来实现目标的能力，同时参与一些概念性、分析性、整合性的管理工作</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>虚张声势：WP_Image_Editor_Imagick 指令注入漏洞</title>
      <link>https://www.jlab.tech/post/2016-06-07-oh-blog27/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.jlab.tech/post/2016-06-07-oh-blog27/</guid>
      <description>阿里云三番五次提示我：你丫的服务器有漏洞，赶紧修复，上来修复，提示我要升级专业版。。。妈蛋，一查，根本没有这个漏洞
conver -v
bad command
或者</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>观后感：人生遥控器</title>
      <link>https://www.jlab.tech/post/2016-01-24-oh-blog13/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.jlab.tech/post/2016-01-24-oh-blog13/</guid>
      <description>人生遥控器，是周日下午随手打开bilibili，随手点开的第二个电影（第一个太无聊，直接关掉），真的很不错，传递了一个信息：家庭更重要，亲情更重要
看的落泪了，许多许多，我们失去了才知道珍惜
建议大家去看看</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>试试结巴分词后的wordcloud效果--草稿中</title>
      <link>https://www.jlab.tech/post/2016-05-31-oh-blog26/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.jlab.tech/post/2016-05-31-oh-blog26/</guid>
      <description>如题
1.sudo pip install wordcloud9个warning，成功
2.sudo pip install jieba 成功
3.http://effbot.org/downloads/Imaging-1.1.7.tar.gz
下载PIL
http://download.savannah.gnu.org/releases/freetype/freetype-2.6.3.tar.gz
$tar xvzf libpng-1.6.16.tar.gz
$cd libpng-1.6.16
$./configure
$make
$sudo make install
http://www.libpng.org/pub/png/libpng.html
======
报错了：mac ImportError: No module named MySQLdb
尝试多种，最后下载源码编译：https://pypi.python.org/pypi/MySQL-python/1.2.5
如果你有多个mysql版本，请搜索：find / -name mysql_config</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>转载：Deep Learning 杂谈</title>
      <link>https://www.jlab.tech/post/2016-07-13-oh-blog29/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.jlab.tech/post/2016-07-13-oh-blog29/</guid>
      <description>原文来自sina博客：http://blog.sina.com.cn/s/blog_46d0a3930101fswl.html?tj=1
感谢原作者！
2013年 1 月 15 日，新浪微博上网友 @王威廉 发了一条消息，说机器学习领域的大牛， Alex Smola 入盟 CMU，讲授机器学习入门课程，该课程的视频将在网上公开。
我回应了几个帖子，聊聊 CMU 与机器学习的研究进展。网友 @老师木 回复说，“机器学习是伪科学”。网友 @y_y_n_i_l 则说，“整天在实验室里面折腾算法，不如实际搞大系统”。
两个人的观点，都有出处。
图灵在 1950 年的论文里，提出图灵试验的设想，即，隔墙对话，你将不知道与你谈话的，是人还是电脑 [1]。
这无疑给计算机，尤其是人工智能，预设了一个很高的期望值。但是半个世纪过去了，人工智能的进展，远远没有达到图灵试验的标准。这不仅让多年翘首以待的人们，心灰意冷，认为人工智能是忽悠，相关领域是“伪科学”。
2008 年 6 月，“连线”杂志主编，Chris Anderson 发表文章，题目是 “理论的终极，数据的泛滥将让科学方法过时”。并且文中还引述经典著作 “人工智能的现代方法”的合著者，时任 Google 研究总监的 Peter Norvig 的言论，说 “一切模型都是错的。进而言之，抛弃它们，你就会成功”[2]。
言下之意，精巧的算法是无意义的。面对海量数据，即便只用简单的算法，也能得到出色的结果。与其钻研算法，不如研究云计算，处理大数据。
如果这番言论，发生在 2006 年以前，可能我不会强力反驳。但是自 2006 年以来，机器学习领域，取得了突破性的进展。
图灵试验，至少不是那么可望而不可即了。至于技术手段，不仅仅依赖于云计算对大数据的并行处理能力，而且依赖于算法。这个算法就是，Deep Learning。
借助于 Deep Learning 算法，人类终于找到了如何处理 “抽象概念”这个亘古难题的方法。
于是学界忙着延揽相关领域的大师。Alex Smola 加盟 CMU，就是这个背景下的插曲。悬念是 Geoffrey Hinton 和 Yoshua Bengio 这两位牛人，最后会加盟哪所大学。
Geoffrey Hinton 曾经转战 Cambridge、CMU，目前任教University of Toronto。相信挖他的名校一定不少。
Yoshua Bengio 经历比较简单，McGill University 获得博士后，去 MIT 追随 Mike Jordan 做博士后。目前任教 University of Montreal。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>转载：余凯的Deep Learning概述的文章</title>
      <link>https://www.jlab.tech/post/2016-07-23-oh-blog30/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.jlab.tech/post/2016-07-23-oh-blog30/</guid>
      <description>2013年1月，在百度的年会上，创始人兼CEO李彦宏高调宣布要成立百度研究院，其中第一个重点方向就是深度学习，并为此而成立Institute of Deep Learning（IDL）。这是百度成立十多年以来第一次成立研究院。2013年4月，《麻省理工学院技术评论》杂志将深度学习列为2013年十大突破性技术（Breakthrough Technology）之首。读者一定非常好奇，什么是深度学习？为什么深度学习受到学术界和工业界如此广泛的重视？深度学习技术研发面临什么样的科学和工程问题？深度学习带来的科技进步将怎样改变人们的生活？机器学习的两次浪潮：从浅层学习到深度学习在解释深度学习之前，我们需要了解什么是机器学习。机器学习是人工智能的一个分支，而在很多时候，几乎成为人工智能的代名词。简单来说，机器学习就是通过算法，使得机器能从大量历史数据中学习规律，从而对新的样本做智能识别或对未来做预测。从1980年代末期以来，机器学习的发展大致经历了两次浪潮：浅层学习（Shallow Learning）和深度学习（Deep Learning）。需要指出是，机器学习历史阶段的划分是一个仁者见仁，智者见智的事情，从不同的维度来看会得到不同的结论。这里我们是从机器学习模型的层次结构来看的。第一次浪潮：浅层学习1980年代末期，用于人工神经网络的反向传播算法（也叫Back Propagation算法或者BP算法）的发明，给机器学习带来了希望，掀起了基于统计模型的机器学习热潮。这个热潮一直持续到今天。人们发现，利用BP算法可以让一个人工神经网络模型从大量训练样本中学习出统计规律，从而对未知事件做预测。这种基于统计的机器学习方法比起过去基于人工规则的系统，在很多方面显示出优越性。这个时候的人工神经网络，虽然也被称作多层感知机（Multi-layer Perceptron），但实际上是一种只含有一层隐层节点的浅层模型。90年代，各种各样的浅层机器学习模型相继被提出，比如支撑向量机（SVM，Support Vector Machines）、Boosting、最大熵方法（例如LR， Logistic Regression）等。这些模型的结构基本上可以看成带有一层隐层节点（如SVM、Boosting），或没有隐层节点（如LR）。这些模型在无论是理论分析还是应用都获得了巨大的成功。相比较之下，由于理论分析的难度，加上训练方法需要很多经验和技巧，所以这个时期浅层人工神经网络反而相对较为沉寂。2000年以来互联网的高速发展，对大数据的智能化分析和预测提出了巨大需求，浅层学习模型在互联网应用上获得了巨大成功。最成功的应用包括搜索广告系统（比如Google的AdWords、百度的凤巢系统）的广告点击率CTR预估、网页搜索排序（例如Yahoo!和微软的搜索引擎）、垃圾邮件过滤系统、基于内容的推荐系统等。第二次浪潮：深度学习Deep learning2006年，加拿大多伦多大学教授、机器学习领域泰斗——Geoffrey Hinton和他的学生Ruslan Salakhutdinov在顶尖学术刊物《科学》上发表了一篇文章，开启了深度学习在学术界和工业界的浪潮。这篇文章有两个主要的信息：1. 很多隐层的人工神经网络具有优异的特征学习能力，学习得到的特征对数据有更本质的刻画，从而有利于可视化或分类；2. 深度神经网络在训练上的难度，可以通过“逐层初始化”（Layer-wise Pre-training）来有效克服，在这篇文章中，逐层初始化是通过无监督学习实现的。自2006年以来，深度学习在学术界持续升温。斯坦福大学、纽约大学、加拿大蒙特利尔大学等成为研究深度学习的重镇。2010年，美国国防部DARPA计划首次资助深度学习项目，参与方有斯坦福大学、纽约大学和NEC美国研究院。支持深度学习的一个重要依据，就是脑神经系统的确具有丰富的层次结构。一个最著名的例子就是Hubel-Wiesel模型，由于揭示了视觉神经的机理而曾获得诺贝尔医学与生理学奖。除了仿生学的角度，目前深度学习的理论研究还基本处于起步阶段，但在应用领域已显现出巨大能量。2011年以来，微软研究院和Google的语音识别研究人员先后采用DNN技术降低语音识别错误率20％~30％，是语音识别领域十多年来最大的突破性进展。2012年，DNN技术在图像识别领域取得惊人的效果，在ImageNet评测上将错误率从26％降低到15％。在这一年，DNN还被应用于制药公司的Druge Activity预测问题，并获得世界最好成绩，这一重要成果被《纽约时报》报道。正如文章开头所描述的，今天Google、微软、百度等知名的拥有大数据的高科技公司争相投入资源，占领深度学习的技术制高点，正是因为它们都看到了在大数据时代，更加复杂且更加强大的深度模型能深刻揭示海量数据里所承载的复杂而丰富的信息，并对未来或未知事件做更精准的预测。大数据与深度学习在工业界一直有个很流行的观点：在大数据条件下，简单的机器学习模型会比复杂模型更加有效。例如，在很多的大数据应用中，最简单的线性模型得到大量使用。而最近深度学习的惊人进展，促使我们也许到了要重新思考这个观点的时候。简而言之，在大数据情况下，也许只有比较复杂的模型，或者说表达能力强的模型，才能充分发掘海量数据中蕴藏的丰富信息。运用更强大的深度模型，也许我们能从大数据中发掘出更多有价值的信息和知识。为了理解为什么大数据需要深度模型，先举一个例子。语音识别已经是一个大数据的机器学习问题，在其声学建模部分，通常面临的是十亿到千亿级别的训练样本。在Google的一个语音识别实验中，发现训练后的DNN对训练样本和测试样本的预测误差基本相当。这是非常违反常识的，因为通常模型在训练样本上的预测误差会显著小于测试样本。因此，只有一个解释，就是由于大数据里含有丰富的信息维度，即便是DNN这样的高容量复杂模型也是处于欠拟合的状态，更不必说传统的GMM声学模型了。所以从这个例子中我们看出，大数据需要深度学习。浅层模型有一个重要特点，就是假设靠人工经验来抽取样本的特征，而强调模型主要是负责分类或预测。在模型的运用不出差错的前提下（如假设互联网公司聘请的是机器学习的专家），特征的好坏就成为整个系统性能的瓶颈。因此，通常一个开发团队中更多的人力是投入到发掘更好的特征上去的。要发现一个好的特征，就要求开发人员对待解决的问题要有很深入的理解。而达到这个程度，往往需要反复地摸索，甚至是数年磨一剑。因此，人工设计样本特征，不是一个可扩展的途径。深度学习的实质，是通过构建具有很多隐层的机器学习模型和海量的训练数据，来学习更有用的特征，从而最终提升分类或预测的准确性。所以“深度模型”是手段，“特征学习”是目的。区别于传统的浅层学习，深度学习的不同在于：1. 强调了模型结构的深度，通常有5层、6层，甚至10多层的隐层节点；2. 明确突出了特征学习的重要性，也就是说，同过逐层特征变换，将样本在原空间的特征表示变换到一个新特征空间，使分类或预测更加容易。与人工规则构造特征的方法相比，利用大数据来学习特征，更能刻画数据丰富的内在信息。所以，在未来的几年里，我们将看到越来越多的例子：深度模型应用于大数据，而不是浅层的线性模型。深度学习的应用语音识别语音识别系统长期以来，在描述每个建模单元的统计概率模型时，大多采用的是混合高斯模型（GMM）。这种模型由于估计简单，适合海量数据训练，同时有成熟的区分度训练技术支持，长期以来，一直在语音识别应用中占有垄断性地位。但这种混合高斯模型本质上是一种浅层网络建模，不能充分描述特征的状态空间分布。另外，GMM建模的特征维数一般是几十维，不能充分描述特征之间的相关性。最后，GMM建模本质上是一种似然概率建模，虽然区分度训练能够模拟一些模式类之间的区分性，但能力有限。微软研究院语音识别专家邓立和俞栋从2009年开始和深度学习专家Geoffery Hinton合作。2011年微软宣布基于深度神经网络的识别系统取得成果并推出产品，彻底改变了语音识别原有的技术框架。采用深度神经网络后，可以充分描述特征之间的相关性，可以把连续多帧的语音特征并在一起，构成一个高维特征。最终的深度神经网络可以采用高维特征训练来模拟。由于深度神经网络采用模拟人脑的多层结果，可以逐级地进行信息特征抽取，最终形成适合模式分类的较理想特征。这种多层结构和人脑处理语音图像信息时，是有很大的相似性的。深度神经网络的建模技术，在实际线上服务时，能够无缝地和传统的语音识别技术相结合，在不引起任何系统额外耗费情况下，大幅度提升了语音识别系统的识别率。其在线的使用方法具体如下：在实际解码过程中，声学模型仍然是采用传统的HMM模型，语音模型仍然是采用传统的统计语言模型，解码器仍然是采用传统的动态WFST解码器。但在声学模型的输出分布计算时，完全用神经网络的输出后验概率乘以一个先验概率来代替传统HMM模型中的GMM的输出似然概率。百度在实践中发现，采用DNN进行声音建模的语音识别系统相比于传统的GMM语音识别系统而言，相对误识别率能降低25%。最终在2012年11月，百度上线了第一款基于DNN的语音搜索系统，成为最早采用DNN技术进行商业语音服务的公司之一。国际上，Google也采用了深层神经网络进行声音建模，是最早突破深层神经网络工业化应用的企业之一。但Google产品中采用的深度神经网络只有4-5层，而百度采用的深度神经网络多达9层。这种结构差异的核心其实是百度更好地解决了深度神经网络在线计算的技术难题，因此百度线上产品可以采用更复杂的网络模型。这将对于未来拓展海量语料的DNN模型训练有更大的优势。图像识别图像是深度学习最早尝试的应用领域。早在1989年，Yann LeCun (现纽约大学教授) 和他的同事们就发表了卷积神经网络（Convolution Neural Networks， 简称CNN）的工作。CNN是一种带有卷积结构的深度神经网络，通常至少有两个非线性可训练的卷积层，两个非线性的固定卷积层（又叫Pooling Laye）和一个全连接层，一共至少5个隐含层。CNN的结构受到著名的Hubel-Wiesel生物视觉模型的启发，尤其是模拟视觉皮层V1和V2层中Simple Cell和Complex Cell的行为。在很长时间里，CNN虽然在小规模的问题上，如手写数字，取得过当时世界最好结果，但一直没有取得巨大成功。这主要原因是，CNN在大规模图像上效果不好，比如像素很多的自然图片内容理解，所以没有得到计算机视觉领域的足够重视。这个情况一直持续到2012年10月，Geoffrey Hinton和他的两个学生在著名的ImageNet问题上用更深的CNN取得世界最好结果，使得图像识别大踏步前进。在Hinton的模型里，输入就是图像的像素，没有用到任何的人工特征。这个惊人的结果为什么在之前没有发生？ 原因当然包括算法的提升，比如dropout等防止过拟合技术，但最重要的是，GPU带来的计算能力提升和更多的训练数据。百度在2012年底将深度学习技术成功应用于自然图像OCR识别和人脸识别等问题，并推出相应的桌面和移动搜索产品，2013年，深度学习模型被成功应用于一般图片的识别和理解。从百度的经验来看，深度学习应用于图像识别不但大大提升了准确性，而且避免了人工特征抽取的时间消耗，从而大大提高了在线计算效率。可以很有把握地说，从现在开始，深度学习将取代“人工特征+机器学习”的方法而逐渐成为主流图像识别方法。自然语言处理除了语音和图像，深度学习的另一个应用领域问题是自然语言处理（NLP）。经过几十年的发展，基于统计的模型已经成为NLP的主流，但作为统计方法之一的人工神经网络在NLP领域几乎没有受到重视。最早应用神经网络的NLP问题是语言模型。加拿大蒙特利尔大学教授Yoshua Bengio等人于2003年提出用embedding的方法将词映射到一个矢量表示空间，然后用非线性神经网络来表示N-Gram模型。世界上最早的最早的深度学习用于NLP的研究工作诞生于NEC美国研究院，其研究员Ronan Collobert和Jason Weston从2008年开始采用embedding和多层一维卷积的结构，用于POS Tagging、Chunking、Named Entity Recognition、Semantic Role Labeling等四个典型NLP问题。值得注意的是，他们将同一个模型用于不同任务，都能取得与业界最前沿相当的准确率。最近以来，斯坦福大学教授Chris Manning等人在将深度学习用于NLP的工作也值得关注。总的来说，深度学习在NLP上取得的进展没有在语音图像上那么令人影响深刻。一个很有意思的悖论是：相比于声音和图像，语言是唯一的非自然信号，是完全由人类大脑产生和处理的符号系统，但模仿人脑结构的人工神经网络却似乎在处理自然语言上没有显现明显优势？ 我们相信，深度学习在NLP方面有很大的探索空间。从2006年图像深度学习成为学术界热门课题到2012年10月Geoffery Hinton在ImageNet上的重大突破，经历了6年时间。我们需要有足够的耐心。搜索广告CTR预估搜索广告是搜索引擎的主要变现方式，而按点击付费（Cost Per Click，CPC）又是其中被最广泛应用的计费模式。在CPC模式下，预估的CTR（pCTR）越准确，点击率就会越高，收益就越大。通常，搜索广告的pCTR是通过机器学习模型预估得到。提高pCTR的准确性，是提升搜索公司、广告主、搜索用户三方利益的最佳途径。传统上，Google、百度等搜索引擎公司以Logistic Regression（LR）作为预估模型。而从2012年开始，百度开始意识到模型的结构对广告CTR预估的重要性：使用扁平结构的LR严重限制了模型学习与抽象特征的能力。为了突破这样的限制，百度尝试将DNN作用于搜索广告，而这其中最大的挑战在于当前的计算能力还无法接受1011级别的原始广告特征作为输入。作为解决，在百度的DNN系统里，特征数从1011数量级被降到了103，从而能被DNN正常地学习。这套深度学习系统已于2013年5月开始服务于百度搜索广告系统，每天为数亿网民使用。DNN在搜索广告系统中的应用还远远没有成熟，其中DNN与迁移学习的结合将可能是一个令人振奋的方向。使用DNN，未来的搜索广告将可能借助网页搜索的结果优化特征的学习与提取；亦可能通过DNN将不同的产品线联系起来，使得不同的变现产品不管数据多少，都能互相优化。我们认为未来的DNN一定会在搜索广告中起到更重要的作用。深度学习研发面临的重大问题理论问题理论问题主要体现在两个方面，一个是统计学习方面的，另一个是计算方面的。我们已经知道，深度模型相比较于浅层模型有更好的对非线性函数的表示能力。具体来说，对于任意一个非线性函数，根据神经网络的Universal Approximation Theory，我们一定能找到一个浅层网络和一个深度网络来足够好地表示。但深度网络只需要少得多的参数。但可表示性不代表可学习性。我们需要了解深度学习的样本复杂度，也就是我们需要多少训练样本才能学习到足够好的深度模型。从另一方面来说，我们需要多少计算资源才能通过训练得到更好的模型？理想的计算优化方法是什么？由于深度模型都是非凸函数，这方面的理论研究极其困难。建模问题在推进深度学习的学习理论和计算理论的同时，我们是否可以提出新的分层模型，使其不但具有传统深度模型所具有的强大表示能力，还具有其他的好处，比如更容易做理论分析。另外，针对具体应用问题，我们如何设计一个最适合的深度模型来解决问题？我们已经看到，无论在图像深度模型，还是语言深度模型，似乎都存在深度和卷积等共同的信息处理结构。甚至对于语音声学模型，研究人员也在探索卷积深度网络。那么一个更有意思的问题是，是否存在可能建立一个通用的深度模型或深度模型的建模语言，作为统一的框架来处理语音、图像和语言？工程问题需要指出的是，对于互联网公司而言，如何在工程上利用大规模的并行计算平台来实现海量数据训练，是各家公司从事深度学习技术研发首先要解决的问题。传统的大数据平台如Hadoop，由于数据处理的Latency太高，显然不适合需要频繁迭代的深度学习。现有成熟的DNN训练技术大都是采用随机梯度法（SGD）方法训练的。这种方法本身不可能在多个计算机之间并行。即使是采用GPU进行传统的DNN模型进行训练，其训练时间也是非常漫长的，一般训练几千小时的声学模型所需要几个月的时间。而随着互联网服务的深入，海量数据训练越来越重要，DNN这种缓慢的训练速度必然不能满足互联网服务应用的需要。Google搭建的DistBelief，是一个采用普通服务器的深度学习并行计算平台，采用异步算法，由很多计算单元独立地更新同一个参数服务器的模型参数，实现了随机梯度下降算法的并行化，加快了模型训练速度。与Google采用普通服务器不同，百度的多GPU并行计算平台，克服了传统SGD训练的不能并行的技术难题，神经网络的训练已经可以在海量语料上并行展开。可以预期，未来随着海量数据训练的DNN技术的发展，语音图像系统的识别率还会持续提升。总结深度学习带来了机器学习的一个新浪潮，受到从学术界到工业界的广泛重视，也导致了“大数据+深度模型”时代的来临。在应用方面，深度学习使得语音图像的智能识别和理解取得惊人进展，从而推动人工智能和人机交互大踏步前进。同时，pCTR这样的复杂机器学习任务也得到显著提升。如果我们能在理论、建模和工程方面，突破深度学习技术面临的一系列难题，人工智能的梦想将不再遥远。作者余凯，百度技术副总监，千人计划国家特聘专家。贾磊，百度主任架构师，语音技术负责人。陈雨强，百度商务搜索部资深研发工程师，负责搜索广告CTR预估。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>